妥瑞症男生遭嘲笑「一個罩丸」 入稟控4同學違殘疾歧視條例

患有妥瑞症及曾接受睪丸切除手術的男生，聲稱在校內遭4名同班同學多次取笑「一個睪丸」，以及戲稱他像吸毒者。

該男生又稱，因曾遭老師當眾責罵他反白眼，從此不信任老師，故沒有投訴，一直啞忍。

直到男生父親知悉事件後向平機會投訴，惟雙方家長調停不果，男生今日（15日）透過平機會入稟區域法院，指控該4名同班同學違反《殘疾歧視條例》，要求索償。

申索人為現年15歲的B，他患有妥瑞症，7歲起身體開始不由自主地抽搐，包括搖動手腕、聳肩膀、搖頭和反白眼；又於2015年就讀小六時接受睪丸糾正手術，切除一邊睪丸。4名答辯人均為B的小學同班同學。

平機會表示，殘疾學生常在校內受到騷擾和欺凌，平機會希望藉此個案加強公眾對《殘疾歧視條例》的認識，保障殘疾學生，在教育機構內免受「殘疾騷擾」，同時亦提醒公眾殘疾騷擾屬違法。

介紹Eason 俾佢識

單丸也是正常～～

好多得一隻蛋蛋都係好出名
笑佢班人好快會後悔

呢d真係仆街來

告哂所有高登仔

冇啦啦點會知你得一粒
This is gay

希特拉都好似單春

陳奕迅 會唔會吿9全部網民？

Hitler

冇蛋仲出名

學校發生事一定要搞大佢，唔係學校唔會驚同做嘢

Eason告鳩兩登仔

由細到大都唔會笑人殘障

希特拉

笑人殘障真係小學雞先會做

有病得番一個睪丸，話人一個睪丸犯法
有病變肥，話人肥婆呢？
有病生暗瘡，話人爆瘡人呢？

好慘，大家俾啲同理心

明明都係男人但唔爭氣笑咗

小學雞commom

NMSL貫徹「一個睪丸」原則, 加大力度 CNMB

好慘

咩係罩丸

比人知道佢做手術掛

法律本身就應該咁用

對

小B天生有三顆睪丸 某天，他去跟他的好朋友eason講這個秘密

小B：「eason，我跟你講一個秘密唷」

eason：「嗯?」

小B：「我和你的睪丸加起來總共有５顆」

eason：「跳～ 原來你有4顆睪丸唷」

對，very good

2002年4月，陳奕迅在台灣舉行的演唱會中，疑因動作過勁，失足撞向舞台邊緣，意外弄傷下體，撞破了右邊睪丸。事後他需切除該睪丸的1/3，幸好沒影響生殖能力。

其後有網民回帶此事來恥笑Eason，戲稱他為「爆袋迅」、「單丸人」、「單蛋」。他還把李小龍和周星馳拖下水，大爆他們和自己一樣，都是「單蛋人」。

爆春事件一直為被認為是英皇打手慈雲山鄭列瓊所針對，她更為此創辦了「四台聯頒睪丸大獎」，來恥笑Eason。

最衰d父母灌輸到d仔女以為老師會幫佢地解決問題

依d父母味蠢囉

殘忍的單丸非你專利

講事實都要俾人告 仲有無公義？

One testicleonly one testicle!

啲細路下次精啲啦
下次平鋪直敍咁講佢得一粒蛋咪冇事囉

可唔可以告埋上面班連登仔

笑尻人咁仆街 告哂佢就啱

殘疾歧視唔洗坐監，賠錢同請律師可以解決

弱者之中嘅弱者
學校問題法庭解決
一世無朋友系列
其實你打佢一身咪收佢皮

都唔會同人交代手術details啦。。。

Eason

打佢一身爽啲定告到佢甩褲爽啲

小氣丸

仲諗緊咩叫罩丸

睇完front of the class之後真係覺得有妥瑞症嘅人生活要好努力先有人地一半甚至更少嘅成就

希望位小朋友唔好灰機

小學雞個陣真係笑過一個同學冇J 因為聽講佢下面做過唔知咩手術 同埋佢份人好girly 過咗十年到聽講佢跟咗個阿叔

而家諗返有啲後悔當年成日bully佢

女人？

布萊德的媽媽嘗試着讓他能過普通人的生活，為此帶他參加妥瑞症病友互助會，卻在察覺到互助會中的人都只會自怨自艾後離去；她同時替布萊德轉學，希望他能在新的環境重新開始，卻又在上學第一天被老師罰到校長室。幸運的是，知道布萊德患有妥瑞症的校長讓布萊德在全校面前說明自己發出怪聲的原因和盼望大家能以平常心對待他的心願之後，布萊德終於得到了眾人的接納，也正是這段被校長幫助的經歷讓他產生了成為一名老師的想法。

罩

入嚟就係為咗睇依段嘢

一個驟丸

告九人爽好多！

成個連登都

拉

好撚慘
諗返起以前中學有個同學都係單春，班仆街成日唱single ball, single ball, single all the way, 好彩佢樂觀

睇黎你做開喎，明知人地病拎人地控制唔到既野黎笑，係幾撚有趣既
唔知頭唔知路笑一次就算啦，笑撚到比人告就抵撚死

講事實 同惡意嘲諷有本質上嘅分別喎
唔好偷換慨念
721唔見人就係事實
市民不斷講係因為直接影響到本身利益（下省一千字）

你地做完手術 你笑人 對你本身有咩得益？ 唔係歧視係咩？
社會上有你呢啲自以為睇嘢通透真係國之悲喇

洛賓

你呢啲腦荀都未生成 咪上連登獻世啦
返去讀多兩年書 諗下咩係前因後果邏輯問題啦

人大左先會知呢d唔應該笑，細個唔會理

話人肥婆，其實都係歧視

欺凌仲講到好似大條道理咁
祝你因果報應

笑人爆瘡，其實都係歧視

笑到仆街

Btw 單春來講我只係笑會陳奕迅

你都on9
你睇唔到我寫乜

有病變肥，話人肥婆呢？
有病生暗瘡，話人爆瘡人呢？

呢d都系歧視，仲common，不過一直無人關心過

我要話俾老師知

正解

其實真係好慘，妥瑞症患者情緒激動啲、緊張啲就會抽搐，俾人笑同bully嘅時候唔開心之餘仲會keep住係咁抽搐，然後啲同學見到又會笑得大力啲

所以呢？
依家無人睇得明你寫乜係你問題

其實我睇得明...人地本身就係想講笑人肥婆暗瘡都應該算歧視

你都on9，有無睇內文？
而家唔係陳述事實咁話佢單丸，係恥笑佢單丸再恥笑佢妥瑞症發作嘅時候似道友，咁撚樣都唔係殘疾歧視？

點解tourette會冇蛋

撚樣原來係你bully我

抵

嗰仔讀中學先吿番小學同學

果幾個細路一定驚到晚晚瞓唔著

好仆街

Shoot!

罩丸 shoot!

抵你老母比黑警屌

呢度大把

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

中學有個啊sir

相認

個老師最仆街反而唔告，垃圾教畜

希望告得入
取笑別人嘅不幸真係好過份

對家𡃁仔依家先十五六歲
真係吿得入咩

班同學好仆街
支持告

咁啱患有兩種疾病

搵我？

打佢一身再告鳩佢

同Eason加埋終於有兩粒睪丸

就係你依d 仆街成日笑9 其他人，鬼唔望你生仔無屎忽，話我口臭都要講

人地做完手術得番一粒係事實 你恥笑人 傷害人地自尊亦都係事實 比人告係自己攞嚟

人地妥瑞症 你要人地打交 同叫霍金企起身冇分別

可能佢係XXY

仆街，之前仲成班人笑eason係單春

關咩事 唔一定gay嘅 過去摸兩下佢就知得一粒啦

大把啦 中學雞都會因為單純你肥而bully你啦

你真好撚弱智

你個名

我好尊敬佢 雖則有病
但又咁諗 如果唔係有病要坐輪椅
邊得黎咁多時間 望撚住個天 望撚到咁多理論出黎
打從心底陰莖佢

你個名已經係啦

巴打有呢啲經驗？點解會諗到無啦啦走去摸人袋袋？

在香港藍田某小學4年級就讀的9歲男童小文（本篇人物皆為化名），年初搭乘校車時被坐在隔壁的男生小強扭捏睪丸，4天後他的下體痛到受不了，到醫院後才發現睪丸被扭轉後使得血液阻塞，只得開刀將左邊已經壞死的睪丸取出；事發至今，小文不僅常做惡夢，就連上廁所都會害怕。

事發後，小文的媽媽跟學校投訴並報警，但校方始終不打算公開此事，一直到有其他家長知道後，投訴學校刻意隱瞞，這件事才被公布，小強也因此被記一小過，他母親則打電話給小文媽媽道歉。

警方發言人說，這起案件被列為傷人，但因為小強不滿10歲，還不到法律的刑事責任年齡，所以沒檢控他。

單春咪單春
女人有乳癌割左個波都係咁
唔應該笑人

爆開

肥係咪殘疾？
暗瘡係咪殘疾？

你個腦就真係殘疾

告唔告得入個男仔既中學生涯都完左

暗瘡屬於皮膚病嘅一種
的確係殘疾

有冇告埋個教畜

屌你賤到，但係我大笑咗

照你既道理 暗瘡可唔可以攞殘疾津貼
雖然我唔肯定 但係暗瘡冇咁上下嚴重都應該唔算係殘疾
如果唔係 照你咁講 濕疹係咪殘疾 生癬係咪殘疾 係咪所有皮膚病都算殘疾